#### 4.1.7. Управленец

<todo>

- Возможность внутреннего _самоанализа_ путём усложнения взаимодействия _областей памяти_ с направлением _внутренних действий_ совместно и на _акторные_ _активные области памяти_ и на _внутренние_ _признаковые области памяти_;

- Способы прогнозирования результатов **алгоритма** _поведения_ путём временной блокировки _акторных_ _областей памяти_ (торможением её узлов) и прорабатыванием _исполнения_ с использованием _абстракций_ и _самоанализа_.

- Управленец, анализатор -> ? _специализация_ на привычное и целеустремленное поведение

- Процесс снижения ценности результата выработанного условного рефлекса
- _Базовые стратегии_ и их специализация
- Переход к _модели_ и целеустремленному _поведению_
- _Область памяти_ _абстракций_ и разработки плана - _пути активации_ - устремления

</todo>

 - Переход к **синтезу** с использованием _модели_ (через _обучение_, _самоанализ_, _язык_). Специализация _пути активации_ кратковременной памяти «внимание», «образец».

![20201219 1](../Notes/20201219-0001.jpg)

[Записи 20210109](../Notes/20210109/Notes.md)

- Снижение ценности результата условного рефлекса

![Снижение ценности](../Notes/20210109/20210109_0001.jpg)

- _Базовые стратегии_ и их специализация

![Контекст](../Notes/20210109/20210109_0002.jpg)

- Переход к _модели_ и целеустремленному _поведению_

![Контекст](../Notes/20210109/20210109_0003.jpg)

- _Область памяти_ _абстракций_ и разработки плана - _пути активации_ - устремления

![Рефлексы](../Notes/20210109/20210109_0004.jpg)

- Самоанализ и прогнозирование

![Самоанализ и прогнозирование](../Notes/20201212-0001.jpg)

![Самоанализ и прогнозирование. Продолжение](../Notes/20201212-0002.jpg)

На этом этапе уже видно, что **эволюция** _эвольвера_ для создания **алгоритмов** _поведения_ в качестве способа **развития** использует введение _организации_.

++_Иерархия_++ — это прием, обеспечивающий упрощение **эволюции** _алгоритмического_ макро-_блока_ за счет разделения и _специализации_ изначально однородных _алгоритмических_ под-_блоков_ и введение между ними древовидной подчиняющей _организации_ (использование **признака** **Иерархичность**) на основе _взаимодействия_ их _интерфейсов_.

Ранее _иерархией_ _работников_ стал _эвольвер_, а _специализацией_ _работников_ стали _акторы_, _детекторы_ и _пути активации_.

Но использование **иерархичности** не ограничивается только одним уровнем. И рассматривая _память_ _эвольвера_, можно обнаружить _иерархию_ второго уровня, основанную на _специализации_ _областей памяти_ _эвольвера_, работающих с _путями активации_. Возможной оказывается реализация _иерархии_, со _специализацией_ следующих под-_блоков_:

* _Признаковая_ _область памяти_ - _специализация_ входных _областей памяти_, которые используют:
  - внешние _детекторы_ _эвольвера_,
  - новые _внутренние действия_, действующие на _управленца_;
* _Активная область памяти_ - _специализация_ выходных _области памяти_, которые используют:
  - _внутренние признаки_, обнаруживающие изменение и команды _управленца_,
  - внешние _акторы_ _эвольвера_;
* _Внутренняя область памяти_ - _специализация_ _областей памяти_, которые используют _абстракции_:
  - _детекторы_ внутреннего состояния _эвольвера_,
  - _акторы_, действующие на внутреннее состояние _эвольвера_.

_Запомненные_ _пути активации_ входных _признаковых областей памяти_, реализующие механизм обнаружения важных структурно-сложных явлений _среды_, становятся первыми консервативными _макро-признаками_ (как «символы», изучаемые семиотикой).

_Запомненные_ _пути активации_ выходных _активных областей памяти_, реализующие важные способы воздействия на _среду_, становятся первыми консервативными _макро-действиями_ (изучается акробатикой :smile:).

Внутренние _пути активации_ с _локализацией_ в _управленце_ _специализируются_ на активном **синтезе** _полезных_ **алгоритмов** _поведения_, используя **структурно** сложные _признаки_ и _действия_.

++_Управленец_++[^4_1_controller] — это _алгоритмический_ _блок_, _организованный_ на основе _внутренних областей памяти_ _эвольвера_, и _специализированный_ для **синтеза** и _соревнования_ _путей активации_ **алгоритмов** _поведения_, осуществляющих анализ и реакцию для сложных и динамичных ситуаций _среды_ с основой на _внутренние_ _признаки_ и _действия_.

++_Макро-признак_++[^4_1_complex_sign] — это _внутренний признак_, представляющий собой _организацию_ консервативных _путей активации_ над множеством _детекторов_. Этот _внутренний признак_, являясь _абстракцией_, формирует _внутреннее действие_, извещающее _управленца_ о появлении _Повторимой_ комплексной ситуации _среды_.

++_Макро-действие_++[^4_1_complex_action] — _внутреннее действие_, представляющий собой _организацию_ _консервативных_ _путей активации_ над множеством _акторов_ с одной _входной связью_ (_внутренним признаком_), _активирующейся_ при запросе выполнения от _управленца_. _Активация_ этого _внутреннего признака_ запускает развертывание согласованной последовательности _акторов_, воздействующих на _среду_.

<todo>

Разобрать появление _макро-признака_.
Есть _пути активации_
```cpp
Алгоритм(«Есть фрукт»)
[
    признак(«фрукт»)
    действие(«есть»)
]
```

```cpp
Алгоритм(«Выкинуть ядовитый фрукт»)
[
    признак(«ядовитый фрукт»)
    [
        признак(«фрукт»)
        признак(«яд»)
    ]
    действие(«выкинуть»)
]
```

</todo>

<todo>

Разобрать появление _макро-действия_.

</todo>

[^4_1_complex_sign]:
    _Макро-признак_:
    
    * концерт - (громкая музыка, темное большое помещение, большое количество людей, интересные события на сцене)
    * завтрак - (утро, прием пищи)
    * ситуация атаки - (жертва подходящих характеристик(мелкая, замешкавшаяся), в зоне одного броска, боеготовность)
    * ситуация опасности нападения - (агрессор подходящих характеристик(большой, готовый к атаке), в зоне одного броска, беззащитность)

[^4_1_complex_action]:
    _Макро-действие_:
    
    * исполнение пианистом концерта Бетховена №5 для фортепиано
    * прыжок хищника атакующий жертву
    * убегание жертвы от нападения хищника
    * включение защиты от нападения хищника (например, сворачивание ежика в клубок)

[^4_1_controller]:
    _Управленец_:
    
    * нервная система у животных;
    * мозг у нервной системы;
    * научное сообщество в человечестве.